改變老藍絲的大膽想法

大家都清楚，和理非上場要各方面做到noise同加強民意，長遠睇改變老藍絲係其中一個方法！
我有一啲觀察，發覺要改變老藍絲就要跳入佢地個思維同年代特式，有幾點分享：
1) 近日721恐襲對藍絲黎講係震撼陣彈，雖然佢地見慣世面，但呢一樣野會勾起佢地後生對社會既不安感同警察貪污問題，警黑勾結呢個議題會動搖佢地對政府的信任，甚至由藍轉黃。
2) 大家反送中用既宣傳渠道都主力靠網上同連儂牆為主，手法比較「後生」，亦唔係佢地活左幾十年人最信賴的訊息系統，佢地最信得過既莫過於「以人傳人既街坊式網絡」，發生係街市、公園同屋邨空地。
3) 老藍絲思想仲停留係「食鹽多過你食米」既階段，簡稱家長式，對下一代既意見會有前設，潛意識帶動拒絕理解同思考，總之見到你係後生就落閘，反而同年紀近乎同聲同氣，接受程度會高啲，況且如果佢地係唔思考既一群，「朋友」講既佢地就會照單全收。

所以有一件事和理非可以做，就係銀髮社區宣傳行動！我地可以組織啲反送中銀髮老友記，落區係街市/公園/海濱個啲多藍絲既地方做社區放映，播放721既情況同一啲政府崩壞既材料，負責銀髮族以同儕身份，即場做經歷分享，由香港點樣建立開始講，到現有既社會自由，講埋香港危機同民主倒退，以不忍香港自由會失去同痛心後生為保護而犧牲為題，令藍絲思考，甚至誘發佢地對政府既不滿。

好處：
1) 用藍絲最會接受資訊既方式、環境同對象，去貫注資訊同結論，原理同陳百牆一樣，相信會動搖到一班人
2) 銀髮族反送中本身十分討好，社區宣傳行動既視覺上形象好，會多傳媒想知想了解
3) 警察一般唔敢對銀髮族唔客氣，會禮貌同中立好多，衝突場面發生既機會低
3) 比更多後生知道佢地並不孤單，比佢地知道呢個社會係有野改變緊，有番啲士氣

困難同解決方法：
1) 動員唔易，要搵銀髮族做呢樣野，先要有人品上既assessment，呢樣工作最好係長者界社工去做
2) 人身安全，一樣米養百樣人，極左藍絲唔岩聽真係會打人同掃場，要保護銀髮族可能要有啲後生係附近支援，一有衝擊就去勸阻同隔一隔，當然如果冇事就盡量唔好露面

小弟愚見！我冇咩行動力，只係諗到呢條橋，唔知work唔work！

係呢個地步已經唔需要說服佢地
我同佢地講你知唔知你地咁樣做係奪取緊年輕人既未來
佢一句Reply你 咁你係咪要奪取我而家既生活DLLM
大家所謂so far既得利益 base on 既野都唔同，佢地保護緊自己利益無可口非 我地亦係保護緊自己既利益 讀過Conflict Theory 就知衝突係必然發生
一係就將佢地清算哂 唔係呢班人永遠都係你敵人 唔會係你朋友